點解唔可以討論點樣自殺？

大部份人都會覺得
生存落去係「好」
自殺係「唔好」
但咁樣嘅諗法其實好武斷
對有啲人黎講
每生存多一秒就係痛苦多一秒
自殺對個啲人黎講係一種解脫，先係最「好」嘅選擇

如果自殺對一個人黎講
係最「好」嘅選擇
而果個人自殺嘅過程又冇剝奪其他人嘅自由同生存權（即係冇殺埋其他人陪葬）
咁果個人自殺，又有啲咩問題？

討論點樣自殺
可以幫一個人盡可以減輕死亡時身體成受嘅嘅痛苦
令一個人做對自己最「好」嘅選擇時嘅成本（死亡時身體成受嘅痛苦）降低

咁唔係好好咩？

點解唔勇敢面對、解決困難！
生命其實好寶貴！
父母生你養你除左金錢仲有精神
唔為自己都為屋企人諗下

岩呀 隊埋屋企人

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

咁如果老豆老母都已經死左
又或者老豆老母由細到大都對你好仆街呢？

你當時咁覆人地

"quote你老母臭閪咩
你有冇打過去呢D電話架"

咁的確係丫嘛

如果點樣舒服D自殺都唔比討論，咁「安樂死」都唔應該討論

想安樂死既人咪一樣想自殺

唔通支持安樂死合法化又係教唆他人自殺？

咁你依家又quote?

呃下正評je

爭取「安樂死」係討論個制度而唔係個方法嘛

「安樂死」本身已經係一個自殺方法啦
唔通行入去簽哂野唔會死咩

有d人為其他人而活已經好痛苦，為自己而死只係一種有尊嚴嘅解脫姐。

唔係唔可以, 但有名你叫child登, 你覺得呢個平台適合討論?
如果你都仲想討論, 我只可以話你好自私, 對社會不負責任

關愛座Hunter 夠討論以死相搏，買軍火啦

唔通又煽動暴動？

我諗你想講嘅應該係
連登有好多心智未成熟冇獨立思考能力嘅人
係度討論一啲傷害自己嘅方法，或者會令佢地一時衝動走去傷害自己
如果對社會有承擔，就唔應該討論依啲可能會令個堆心智唔成熟嘅人傷害自己嘅野
無可否認的確有影響個堆小朋友嘅可能性
但如果我地因為怕一啲討論會令一堆心智未成熟嘅人去做一啲傷害自己，或者傷害他人嘅野
而禁止某一方面嘅討論
其實係好危險嘅諗法，係對言論自由嘅破壞
個後果會好嚴重

就好似我見你有開post討論あいみょん
佢啲歌又叫人殺左條仔又講跳樓
如果我同你講，你討論佢啲歌
可能會令啲心智唔成熟嘅小朋友有樣學樣個喎
你咁樣做好自私喎，對社會好冇責任喎
唔知你又會點諗？

邊撚個係あいみょん

「安樂死」本身咪就係方法囉

如果大家成年人討論無乜問題
但連登咁撚多小學雞

我唔否認係有間接影響, 但兩者程度上差太遠喎
我開個post討論既重點係音樂(唔係針對某幾首歌既幾段歌詞), 而且會唔會有人特登翻譯d咁含糊既日文歌詞作自殺既參考?
但討論自殺既post, 係直接教唆意圖自殺既人點做
你覺得有可比性?

我無講過禁止一方面嘅討論, 我只係覺得呢個平台適合討論

我無講過應該禁止一方面嘅討論, 我只係覺得呢個平台唔適合討論

咁任覺得體育台應唔應該禁止討論賭博
財經台應唔應該禁止討論投機

見到人地賭錢 投機贏咁多
自己又走去賭埋一份
結果爭人好多錢搞到冇前途 甚至尋死
我諗比起討論自殺方法
呢班人的所作所為更大影響

「討論點樣自殺」同「教唆人自殺」係兩樣野黎喎
「教唆人自殺」係叫人去自殺
「討論點樣自殺」係討論自殺嘅方法，而唔係叫人去自殺喎

點解冇可比性？兩者都對心智未成熟嘅人有影響喎，都可能會令到佢地自殺
唔知你識唔識日文，我以前睇過佢有幾首歌youtube下面啲Comment
真係好多人聽到想自殺咁濟個喎
你話程度差好遠，你話你嘅動機係討論音樂，我都認同呀
但討論自殺嘅人動機都唔係想叫人自殺個喎
咁係咪即係你同討論點樣自殺嘅人都係自私
只係程度問題
你自私，而佢地好撚自私咁解？

你話程度差好遠，你話你嘅動機係討論音樂，我都認同呀
但討論點樣自殺嘅人動機都唔係想叫人自殺個喎
咁係咪即係你同討論點樣自殺嘅人都係自私
只係程度問題
你自私，而佢地好撚自私咁解？

要搵一個大部份人都有成熟心智有獨立思考能力嘅平台係接近冇可能
香討/U汪個啲人係老呀
但唔代表佢地心智係成熟，唔代表會地有獨立思考能力
就算係一啲大學嘅學術論壇，都有堆心智唔成熟嘅大學生
如果要大部份參與者都有成熟心智獨立思考能力先可以做討論
個結果就係，根本就冇平台適合做依方面討論

你理解得無錯, 但大家都好清楚條線係邊, 點解討論自殺Post有人反, 果幾首歌無人反
你覺得首歌有問題, 你可以向youtube,相關音樂平台 report, 我係相信佢地判斷先開Post

你覺得「討論點樣自殺」唔算意圖協助、教唆、慫使或促致犯罪? (尤其係協助, 討論自殺嘅人動機真係有可能想自殺)
我就當你地討論內容全部都唔觸犯法律, 你點樣保證每一個有關討論自殺既Post都一定無害群之馬? 當有害群之馬, 責任誰屬?

天下無不是之父母，我唔知點解你地呢代人嘅思想可以扭曲成咁，有勇氣死點解冇勇氣面對！
父母再唔啱佢始終都辛辛苦苦生你養你
點解你地會埋怨佢生你出嚟係害左你
你生存左咁多年唔通冇一分鐘係開心過咩
唔好日日係度埋怨父母窮比唔到好生活你
你應該係靠自己唔係靠父母

你可以去deep web既forum討論, 應該無乜人嘈你
但係連登係極度不適合討論關議題

事實上日本個邊大把人反佢啲歌，覺得佢啲歌教壞細路教啲細路自殺
條線係咪真係咁清楚呢？
或者只可以話「討論點樣自殺」有直接提到自殺，佢啲歌就較為間接

單純「討論點樣自殺」，討論「自殺嘅方法」
其實本身並唔構成「協助」
上化學堂，老師同你講，一氧化碳可以致死，可以用黎殺人，可以用黎自殺
跟住有同學就用一氧化碳自殺
老師係向個學生提及左自殺嘅方法呀
但你會唔會話個老師教唆學生自殺？

如果個討論本身並無不妥
不妥係不妥在個討論可能會帶來一堆害群之馬
係每開展一個討論之前
都要諗開展果個討論會唔會引黎一堆害群之馬
要諗個堆害群之馬會唔會造成一啲負面影響
要諗帶黎左個堆負面影響要由邊個負責
咁嘅話唔單止係討論點樣自殺
好多政治議題社會議題其實都唔應該展開
到最後其實只係對言論自由嘅破壞

死左仲Happy ，點解要面對？

你講咗多父母
如果生存落去嘅目的係為左向父母負責
因為佢地生我教養我投放左好多成本心力
咁假設我老豆老母一生左我就拋棄我掟我去孤兒院呢？
咁我係咪仲要對佢地負責？

你地討論點樣自殺既動機係乜?

如果一啲討論會令到心智唔成熟嘅人做一啲傷害自己傷害他人嘅行為就要去Deep web先適合討論，連登就唔適合討論
依種諗法最唔可取嘅地方在於，唔單止點樣自殺，就連好多社會議題政治議題都唔變到唔適合係連登討論
好似茉莉花革命咁，個時突尼西亞有人用自焚抗爭
係連登講依件事或者就會令到啲心智未成熟嘅人連民主未知係乜鳩就自焚埋一份
按你嘅思路亦唔適合係連登講件事
當咁多議題都因為「會令到心智唔成熟嘅人做一啲傷害自己傷害他人嘅行為」而變得唔適合討論
其實對社會並唔係好事黎

唔好愈拉愈遠, 講返 點解唔可以討論點樣自殺
討論點樣自殺 > 有人因此自殺
唔討論點樣自殺 > ? (對社會並唔係好事黎)

討論同埋唔討論都唔需要去為其他人生死去負責
佢自己都對自己唔負責
仲要其他人收聲去安慰?
自己負責自己既情緒係自己既事
自己負責自己既人生
太多家長由細寵壞左
到大個咪變成咁
一開始冇好好正面教導 好多野雙向既

但咁大個人 有自己思想 就應該要諗通好多野
唔係只會自己辛苦

唔討論點樣自殺 ＞ 令到一啲覺得自殺係最「好」選擇嘅人搵唔到一啲比較無痛錯嘅方法自殺，咁已經夠哂唔好

同埋有冇討論其實都唔會影響到事情既發展
可能冇連登既話 佢早一年就已經殺左佢父母
冇網絡既年代就冇兇殺案?冇人自殺?
只係你唔知

但咁樣直/間接令更多人有自殺既衝動, 都唔緊要?

多數係有thoughts of suicide，先繼而去諗點commit suicide，而唔係倒返轉。一般都係搵出有suicidal thoughts嘅原因同時refrain佢去commit suicide，而唔係剩係被動地唔比討論自殺去refrain佢。你可以argue討論點樣commit suicide會reinforce本身有suicidal thoughts嘅人去commit suicide，於是睇你點樣喺言論自由同拯救生命之間取得平衡，人人唔同睇法。

效益主義咁去睇 先假設可以變成數字去衡量 當現在同未來「幸福指數」都係低於零嘅話 自殺我覺得係好合理 反正生存落去只係活受罪 但由於人類並唔係完全用理性去思考 所以實會覺得自殺唔好

當然效益主義有佢嘅缺陷

你無錯, 討論點樣自殺 正正就係reinforce本身有suicidal thoughts嘅人去commit suicide

其實換個講法就得 例如討論點樣執行安樂死 點樣減輕死刑嘅痛苦之類

個人睇法，其實唔比人討論自殺係冇乜用，或者可以話係一種非常downstream同passive嘅做法。Upstream嘅做法就姐係你detect同treat有suicidal thoughts嘅人，好多study都話咁樣係最有效。
防止討論既唔會消除人嘅suicidal thoughts，又犧牲其他正常人討論嘅自由，因此與其投放資源喺防止討論自殺，不如投放喺detection同treatment。

其實安樂死合法化會唔會更容易識別到想自殺的人
總之你想死的話就黎申請啦
如果持續一段時間我都幫唔到你
你仍然係想死的話
我就幫你舒服地自殺

算啦
樓主呢d人不嬲睇人仆街最開心
討論完又唔能會自己身先士卒
完全唔會負責任

有啲心智唔成熟嘅小朋友因為咁而自殺我都會難過
但如果一味話依啲討論唔適合係連登討論而唔討論，咁只係對言論自由嘅破壞

我建議你睇清楚我講咩先再9Up

如果你話可唔可以討論，把口生o係你度，你要講咩打d咩上網無人阻到你，
但呢個只係可以/唔可以既問題，只係言論自由既觀點

而當你去同人傾自殺方式，
你既目標係咩？幫人去自殺？

如果你用安樂死去睇自殺，
我勸你真係了解下外國安樂死合法既國家點樣實行安樂死先講野，
人地普遍係要有medical prove，唔係話想死就死得

無人會知一個想自殺既人有幾絕望，
但你同佢傾自殺既時候，有無嘗試過同佢傾生存既可能性？
有無叫佢搵人傾下/幫幫手？

去到一個critical moment，每一個人既說話都可以影響一條生命，
你可以話一個人有選擇死既權利，
但你推波助瀾之前，有無提醒佢都有生存既權利？
而如果你唔肯/唔識，係唔係應該唔出聲？

利申：份工講錯野會死人

要睇你嗰goal係乜，表面咁睇你呢個做法有啲自相矛盾。你一方面希望透過detection然後幫人從而減少自殺個案，另一方面又提供途徑幫人結束生命。如果嗰goal係唔想有人死，應該detect完就即刻at all costs阻止佢哋自殺，點解又會容許佢哋安樂死?

更加重要係邏輯上唔可行。一個想自殺但本身又唔尋求普通醫生協助嘅人，唔會因為你呢個做法而搵安樂死醫生，因為佢知道安樂死醫生都係會講一輪經先，變咗同睇普通醫生冇分別，差在邊個落手令佢死，一係攞正牌安樂死一係自殺，其實都佢而言都冇乜分別。邏輯唔容許我哋相信佢唔想普通醫生counsel佢但又想安樂死醫生counsel佢。

我覺得佢地唔主動搵人幫
係因為佢地唔覺得有人幫到佢
但如果有人可以幫佢死
係好實際的幫助

安樂死合法化的目標唔係只係幫人自殺
而係幫理性 真係想死的人自殺
例如經過一段時間的輔導
佢仍然好堅決要自殺
咁咪比佢死

我覺得好多時自殺的人本來已經有一段長時間有自殺的念頭
只要再受某d打擊就會自殺
安樂死的目的就係想搵呢班人出黎

討論自殺方法最普遍嘅目的或者就係集思廣益尋找最舒服最無痛嘅自殺方法

外國嘅安樂死的確唔係想死就死
暫時大部份安樂死合法嘅國家都係容許重症患者安樂死
但亦都有好多聲音覺得安樂死應該要擴展到一啲精神受折磨嘅人身上

每一個人嘅說話可以影響一條生命
討論點樣自殺
令一個一心想死嘅人，認識到能夠令自己舒服啲咁解脫嘅方法
唔係就係好好嘅結果咩？
至於你話討論點樣自殺係推波助瀾，想自殺嘅人亦應知道自己有生存嘅權利
一個心智成熟嘅成年人，理應知道自己可以選擇生或者死
選擇始終係由佢地自己決定

其實倫理上安樂死都唔係完全站唔住腳嘅，不過基於政治現實都係冇可能出現架喇

其實有冇哲學家提倡過自殺 ?

存在主義個啲成日比人誤解成鼓吹自殺囉

"想自殺嘅人亦應知道自己有生存嘅權利
一個心智成熟嘅成年人，理應知道自己可以選擇生或者死"

呢個只係你既假設，你作為成年人，
都可能會有失去理智既時候，
你覺得自己幫緊人去pursuit佢既rational choice，
但可能你只係將人地既irrational beliefs推得更前，
你可以話佢地要為自己負責，
咁你又有無為自己既言論可能會cost一條性命而負責？

點解一個人要為另一個人嘅Irrational belief負責？
有人玩完槍Game就Irrational 地去拎槍殺人自殺，唔通又要入槍game嘅製造者數？

決定權始終係自殺嘅人自己手上面
如果一個人單單睇到自殺嘅方法就話要自殺，選擇做咁唔理性嘅決定嘅人，始終都係佢自己

我覺得父母的責任更大
好多時d槍game都限18歲以上
但玩GTA見親都係細路仔

支持一件事合法化唔都表支持人去做一件事

槍game根本係game，除咗槍名同model似外同現實無關係。你覺得如果有game同你講點樣現實地買槍殺平民，會唔俾人屌到飛起？

巴打一定未玩過Gta

想自殺嘅人唔少都有精神問題
有精神問題嘅人不能理性作出決定
法律上有精神問題會考慮減刑
醫學上有精神問題會係緊急情況下無視病人意見
佢哋需要嘅唔一定係自殺，而係medical intervention/psychological aids
就算最後唔係個個都幫到，但經過medical trial 之後，醫到嘅唔洗死，一時衝動嘅都可以重新審視自己決定。
依家就咁開放討論，結論而言係防礙佢地去救助。

現實俾你求其買槍，唔洗background check？現實smg/full auto俾你買？現實你可以求其搶嘢，過多陣無星就無嘢？

討論嘅目的係提升醫學學術水平以及促進安樂死技術發展

屌你老母其實講咩目的你都係屌架啦，係個post開頭加句「人人都有權利活下去」好未？你明唔明對某d人來講存在就係折磨？ 你同佢講依d野佢仲痛苦。唔通每個人討論都要輔導下先？咁討論d咩？

從來有道德沖突嘅野d討論永遠都只會流於表面，大至器官複製小至係街食煙，個個都focus係「應唔應該做」而唔係個技術內容本身咪永遠都無知識層面嘅提升囉

般去成人台討論都係有小學雞架啦，咪死死地氣做CD ROM囉，兒登成為下一個香討沒落指日可待。

謀殺先唔講，點解亞洲人特別係支那人對於自然死亡嘅睇法咁負面連討論都唔比？
有生就有死，自殺都係自然嘅一個process，大把record係動物自殺。有死亡人先會珍惜生存。

其實生命係唔係就係因為痛苦就要放棄/結束呢?
咁生命嘅意義係咩呢?

咁人地已經唔想再受苦
你逼佢地生存只係折磨佢地

有點解既咩 你吸毒都係自已既事 點解政府要禁止？
你係到開負面post話自殺無問題
你返屋企食屎啦扑街

勁多Mission會要你入槍鋪買槍wor, 你係咪真係玩過？
隻Game灌輸比你聽，槍可以買，可以拎黎射人
同談及自殺方法嘅討論灌輸比你聽，氦氣可以買，可以用黎自殺
本質上冇分別

藥物治療心理輔導可能只係為佢地帶黎更大嘅痛苦

論點有了，論證呢？

你唔知係美國點買槍，質疑我有無玩過隻驚

其實我覺得呢隻game真係好危險
online mode殺左個細路仔就痴左線咁亂叫
如果他日有個青少年拎槍殺人
而咁岩佢又玩過GTA
我諗我會相信隻game係其中一個原因

雖然我玩ceo通常都係單人戰局
但如果玩多人戰局比人炸左幾百萬貨
我諗我都會燥